Astus ette Peter Ellerberg ja kaebas sisse, et mõisa sulane Jaan Einsell wõttis minu poja Juliuse, kuub ja wiskas seda wilja peksmise masina alla ja kuub on usna katki.
Sai ette kutsutud Jaan Einsell ja küsitud, kas sa tegid seda meelega. Einsell ütles, kuub oli masina lae peal, ma panin wilja masina alla ja kuub juhtus kogemata ka allaminema.
Kohus moistis selle wäljaütteluse tühjaks, sest et see wõimalik ei ole, et üks nii suur tükk kui kuub ilma tahtmata masina alla läheb.
Kohus mõistis, et Jaan Einsel maksab selle kuube eest 1 rubla raha.
Leppitud.
